List quiz1 = [
  {
    "questionText": "Por que entender os gastos e ganhos é fundamental para uma saúde financeira sólida?",
    "anwser": [
      "Para impressionar os outros com sua estabilidade.",
      "Para garantir que você tenha dinheiro para comprar tudo.",
      "Para tomar decisões financeiras mais conscientes."
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "questionText": "Quais são as vantagens de ter uma visão clara dos gastos e ganhos para tomar decisões financeiras?",
    "anwser": [
      "Facilita a compra de itens de luxo.",
      "Ajuda a evitar o estresse relacionado às finanças.",
      "Permite cortar gastos desnecessários."
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "questionText": "Como a educação financeira pode capacitar as pessoas a tomarem controle de suas finanças e trabalharem em direção aos objetivos financeiros?",
    "anwser": [
      "Incentivando o desperdício de dinheiro em compras.",
      "Capacitando-as a adotar práticas de gestão financeira.",
      "Minimizando a importância de um fundo de emergência.",
      
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "questionText": "Por que estabelecer metas financeiras é fundamental para uma gestão eficaz das finanças pessoais?",
    "anwser": [
      "Para definir um plano financeiro estruturado.",
      "Para gastar dinheiro livremente sem se preocupar.",
      "Para acumular o máximo possível de dinheiro.",
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "questionText": "Como o aplicativo de educação financeira pode ajudar os usuários a alcançarem suas metas de longo prazo?",
    "anwser": [
      "Oferecendo recompensas financeiras instantâneas.",
      "Fornecendo informações desatualizadas e irrelevantes.",
      "Disponibilizando planejamentos de longo prazo.",
    ],
    "correct": 2
  }
];

List quiz2 = [
  {
    "questionText": "Por que estabelecer metas financeiras é essencial para uma gestão eficaz das finanças pessoais?",
    "answer": [
      "Para gastar dinheiro livremente sem se preocupar com o futuro.",
      "Para definir um plano financeiro estruturado e alcançar objetivos específicos.",
      "Para acumular o máximo possível de dinheiro sem propósito definido.",
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "questionText": "Quais são exemplos de metas de curto prazo conforme descritas no texto?",
    "answer": [
      "Viajar pelo mundo e comprar uma casa.",
      "Criar um fundo de emergência ou quitar dívidas de curto prazo.",
      "Comprar um carro de luxo e investir em ações.",
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "questionText": "Como o aplicativo de educação financeira pode ajudar os usuários a alcançarem suas metas de longo prazo?",
    "answer": [
      "Oferecendo recompensas financeiras instantâneas.",
      "Fornecendo informações desatualizadas e irrelevantes.",
      "Disponibilizando ferramentas de planejamento de longo prazo, como calculadoras de aposentadoria e simuladores de investimento.",
    ],
    "correct": 2
  }
];

List quiz3 = [
  {
    "questionText": "Qual é a importância de criar uma reserva financeira de acordo com o texto?",
    "answer": [
      "Para gastar dinheiro sem preocupações.",
      "Para acumular bens materiais rapidamente.",
      "Para garantir segurança financeira em caso de imprevistos.",
      "Para impressionar os outros com sua estabilidade financeira."
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "questionText": "Por que automatizar as economias é considerado essencial de acordo com o texto?",
    "answer": [
      "Para evitar economizar dinheiro.",
      "Para gastar mais dinheiro em compras impulsivas.",
      "Para garantir um crescimento consistente da reserva financeira.",
      "Para aumentar as tentações de gastos."
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "questionText": "Como o aplicativo de educação financeira pode ajudar os usuários a construírem uma reserva financeira?",
    "answer": [
      "Incentivando gastos desnecessários.",
      "Oferecendo planos de investimento arriscados.",
      "Automatizando transferências automáticas para economias.",
      "Ignorando completamente a importância da reserva financeira."
    ],
    "correct": 2
  }
];

List quiz4 = [
  {
    "questionText": "Por que regularizar contas atrasadas é considerado essencial de acordo com o texto?",
    "answer": [
      "Para acumular mais dívidas e aumentar o estresse financeiro.",
      "Para impressionar os outros com sua estabilidade financeira.",
      "Para restaurar a estabilidade financeira e evitar repercussões adversas no futuro.",
      "Para adquirir bens materiais de luxo."
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "questionText": "Qual é o próximo passo crítico após o levantamento abrangente das contas pendentes, de acordo com o texto?",
    "answer": [
      "Ignorar as dívidas e continuar gastando.",
      "Gastar mais dinheiro para compensar as contas atrasadas.",
      "Negociar com os credores para buscar planos de pagamento flexíveis ou reduções de dívida.",
      "Continuar acumulando mais dívidas."
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "questionText": "Como o aplicativo de educação financeira pode ajudar os usuários a evitar futuras contas em atraso?",
    "answer": [
      "Incentivando gastos impulsivos e descontrolados.",
      "Oferecendo dicas para acumular mais dívidas.",
      "Fornecendo ferramentas de gerenciamento financeiro e orçamentação para monitorar despesas e estabelecer metas realistas.",
      "Ignorando completamente a situação das dívidas."
    ],
    "correct": 2
  }
];
